\documentclass[../../main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Code}

    Cette section présente un programme python pour incrémenter une matrice.

    % Custom colors %
    \definecolor{codegreen} {rgb}{0,0.6,0}
    \definecolor{codegray}  {rgb}{0.5,0.5,0.5}
    \definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
    \definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
    \definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
    \definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
    \definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

    % Style for code %

    % python highlight %
    \lstdefinestyle{python_code_style}{
        % general options
        backgroundcolor = \color{backcolour},
        captionpos      = b,        % position du titre     
        frameshape      = {}{}{}{}, % bordures (y/n) {bottom}{left}{top}{right}                 
        % text styling
        commentstyle    = \color{codegreen},
        keywordstyle    = \color{magenta},
        numberstyle     = \tiny\color{codegray},
        stringstyle     = \color{codepurple},
        basicstyle      = \ttfamily\footnotesize,
        % break styling
        breakatwhitespace = false,         
        breaklines=true,                 
        keepspaces=true,            
        % line number styling
        numbers          = left,  % line number position (left,right,none)                 
        numbersep        = 10pt,  % line number horizontal indent  
        numberstyle      = \tiny\color{codegreen},
        % options for invisible character
        showspaces       = false,                
        showstringspaces = false,
        showtabs         = false,                  
        tabsize          = 2
    }

    % SQL highlight %
    \lstdefinestyle{sql_code_style}{
        % general options
        captionpos      = b, % position du titre (b/t)
        backgroundcolor = \color{backcolour},   
        frameshape      = {}{yy}{}{}, % bordures (y/n) {bottom}{left}{top}{right}
        % text styling
        basicstyle      = \small\ttfamily,
        commentstyle    = \color{dkgreen},
        keywordstyle    = \color{blue},
        numberstyle     = \color{codegray},
        stringstyle     = \color{mauve},
        % break styling
        breakatwhitespace = false,         
        breaklines        = true,                 
        keepspaces        = true, 
        % line number styling
        numbers         = none,
        % options for invisible character
        showspaces       = false,                
        showstringspaces = false,
        showtabs         = false,                  
        tabsize          = 3
        %belowskip=3mm,
        %xleftmargin =1em
        %framexleftmargin=0.25em,
        %
        %classoffset=0,
        %columns=flexible,
        %tabsize=3,
    }

    \begin{lstlisting}[language=Python, caption=Code Python, style=python_code_style]
    import numpy as np

    def incmatrix(genl1,genl2):
        m = len(genl1)
        n = len(genl2)
        M = None #to become the incidence matrix
        VT = np.zeros((n*m,1), int)  #dummy variable
        
        #compute the bitwise xor matrix
        M1 = bitxormatrix(genl1)
        M2 = np.triu(bitxormatrix(genl2),1) 

        for i in range(m-1):
            for j in range(i+1, m):
                [r,c] = np.where(M2 == M1[i,j])
                for k in range(len(r)):
                    VT[(i)*n + r[k]] = 1;
                    VT[(i)*n + c[k]] = 1;
                    VT[(j)*n + r[k]] = 1;
                    VT[(j)*n + c[k]] = 1;
                    
                    if M is None:
                        M = np.copy(VT)
                    else:
                        M = np.concatenate((M, VT), 1)
                    
                    VT = np.zeros((n*m,1), int)
        
        return M
    \end{lstlisting}

    \subsection{a partir d'un fichier}

        \lstinputlisting[language=SQL, firstline=1, lastline=9, caption=code pour creer une BDD, style=sql_code_style]{sql/db_init.sql}

    \subsection{Liste des listings}

        \lstlistoflistings
\end{document}
